施永青 : 年輕人不懂得獨立思考, 連養活自己的能力也沒有

近年，發覺香港很多的年輕人，看社會問題都千篇一律，非常標準化。很明顯，這些想法來自同一個源頭，是有組織文宣下的產物。年輕人的想法，都是源自某一套概念與價值觀，然後把這套抽象概念與價值觀應用在客觀的現實世界。因此，他們得出來的結論都很接近，行動起來亦很一致。他們不懂得獨立思考，並對與既有想法不一致的理念採取排斥的態度，以致被困在思想的桎梏裏無法自拔。

這種情況出現在年長者的身上比較少，原因是年長者的生活經驗比較豐富，他們的價值理念很多都是自己在實踐中總結出來的，而不是純粹來自別人的灌輸。生活的烙印，令年長的人不會輕易接受與自己生活經驗不一致的概念。要對年長者進行洗腦，會比做年輕人思想工作困難很多。

人類的知識，源自生活實踐中的觀察。人類為了生存，就得觀察周遭的自然環境與社會狀況，以盡量掌握環境演變的規律，以避免在生活實踐時處處碰壁。人類把這些生活實踐的經驗總結提升成理論之後，就可以用理論來指導以後的生活。

從自己個人的生活實踐中所學會的知識是一手知識，從書本上或別人口中所學到的知識，其實只是二手知識。這些其他人總結出來的知識，是其他人生活的體驗。他們的觀察與理解都可以出錯，而在表達的過程中，亦可能會被扭曲。所以，我們對來自他人的二手知識，不能不加檢驗就輕率接受，而是要放在生活實踐中去檢驗，看看是否行得通，並可以與自己已掌握的知識融合成一體。沒有這個用實踐作考驗的過程，人根本沒法作獨立思考。

我遇到有些年輕人，他們也口口聲聲說會獨立思考，但他們的生活範圍狹窄，不是在家裏，就是在學校。在家裏，他們備受照顧；在學校，則全用一套簡單統一的遊戲規則。他們的知識來自被告訴，沒有太多的機會拿到社會實踐中作檢驗，沒法把別人的知識變成自己的知識。此之所以，很多年輕人只自以為在獨立思考，而不是真的在作獨立思考，原因是他們的社會實踐太過貧乏。在美國要想做總統，至少要年滿35歲，以確保總統已有一定的社會實踐，不會聽了一套別人告訴他的理念，就以為可以用來管治國家。

香港有些年輕人，社會實踐尚淺，就被一些別有用心的人捧了上天，以為自已篤定可以成為未來社會的主人翁。他們急不及待地要把別人灌輸給他們的理念，強加於社會頭上，實在十分危險。他們中很多連養活自己的能力也沒有，憑甚麼去改造世界？在現實世界，沒法在經濟上取得獨立的人，很難在思想上取得獨立。年輕人應先爭取出社會工作，才能把理念對照現實，才能作出以客觀現實為基礎的獨立思考。

鼓吹獨立

屌你老母啦聖誕咭

好憎呢個廢老c生

又po佢 悶唔悶啲呀五毛

吉狗施狗

屍永青

其實呢度既人係現實處處碰壁, 但講到所有世界大事都係好易解決.

同689, 湯文亮一樣. 上晒年紀attention seeker.
香港很多的年輕人放眼全球, 無意令下一代硬食中共歪曲教育咁租好過買, 縛死係香港廿幾, 三十年

支那就係要哩D啊，係咪想反共？？

:施永青不懂誠實做人，連聖誕卡都要盜用別人

好撚on9
我可以養活自己，碩士畢業，3 字頭，也一樣屌九呢個仆街政府。

支那同港共就係要你地走唔甩，係到幫佢地做奴隸，所以樓點解唔會點跌，點解會要高地價政策，再加個辣稅，但又放到9成上限，你D港豬比我lock哂係到，你咪日日想反囉，但可以點

幾廿歲人講埋啲低能嘢，佢智力一定有問題！

施永青已成垃圾

又廢左個acc

其實個理論係做生意係無錯既

但政治想配合政府做個排除學生參與就廢左d

施永青先生都係甘心自己為政府粉飾太平，你d垃圾經驗都無道德基礎

不如你休息下啦

成班上嚟睇貼士
跟住買之後沉船
就知咩事

鼓吹獨立思考=支持港獨
個老師拉左喇

佢真係經典廢老 講野一啲point都無
希望中原以後淨係請50歲以上既中年人做AA啦

完全鳩吹
不乎現實
零說服力
篇文質素極差

乜prove都冇
全部我認為做prove

最基本大把銀髮族係黃
同埋黃教育程度普遍較高
呢兩點已經可以推翻佢成篇文

其實佢篇文完全係廢老打飛機思想
好嘔心

人哋話唔得就唔得啦
話你年青人就年青人啦
就算你五字頭都話你年青人冇社會經驗添呀

講佢廢老既連登仔，對香港貢獻不及佢萬份之一

收皮啦P牌仔

樓主係咪青契弟打手
成日擺佢既野上來

在學校，則全用一套簡單統一的遊戲規則

認同施永青li d廢老言論都係廢老，除咗做人耐啲之外就無任何值得自信既地方。樓上就有兩隻，li d廢老人生真係好悲哀

炒樓狗對香港貢獻笑4

施老板靠偷，當然有能力養自己。

個世界不嬲都簡單，係人太複雜

係on9

炒樓狗貢獻都大過連登仔
連登仔就係垃圾般存在
成班金鐘柒頭只會搞破壞

又係度煽動仇視年輕人
dllm

連登仔好多小學生腦弱智
你講真話都要ban證明佢地心胸狹窄+頭腦簡單
只想聽你唱衰香港
唔好上呢確垃圾當

睇下連登就知不得不含淚贊同

成班兒登右柒

哦 btw你都係連登仔

你地臭閪蚑那個習近平呢

唔好再貼得唔得
睇佢咪即係睇文匯大公

U sure? Go study physics

唔關年紀事, 普遍黎講係教育水平, 新一代讀到大學有學識好多都識得獨立思維唔會比老共洗腦, 相反冇讀書果D就好易比人影響, 為左錢做狗做支那人, 老一輩讀得書少好多淨係睇錢睇利益, 除非佢經歷過老共D衰野先會識醒。當然都有學歷低但係識諗唔會奶共, 但相對少D。

當然只有少部分會員同連登主流意見不同既存在並唔係垃圾

養活唔到係因為啲老細仆街冚家鏟

點解佢會以為黃既就一定無出黎做野無名成利就？
唔係個個都肯賣屎忽既

我觀察出的係好多人上左年紀個睇野方向同方式會死定左一個方向，當第二啲人提出第二個角度睇法佢地第一時間係會直接否定而唔係思考人地論點的邏輯同真實性

年輕人如果唔識獨立思考
咁個個年輕人黃絲都係泛民啦
仲邊有熱狗，眾志呢啲唔同路線既人
反而藍絲真係鐵板一塊
最鍾意鬧年輕人